何君堯促林鄭推《緊急法》禁出版 要記者預先登記被監管

逆權運動至今已超過100日，每逢周六日也會表達爭取民間五大訴求，缺一不可等抗爭行動。惟政府至今只肯回應「撤回」決定，令抗爭不斷。立法會議員何君堯傍晚召開記者會，促特首按照香港法例第241章，實行《緊急情況規例條例》（即《緊急法》），包括檢查、管制及壓制任何刊物、文字、地圖、圖則及通訊，甚至可實施辱警罪、蒙面法及禁止展示「光復香港，時代革命」等標語。被問到若實施《緊急法》，將令香港頓失言論自由、出版自由等核心價值，如同「攬炒」，他則否認，辯稱法例如防火系統，將亂局「撲熄」，聲言不會加劇矛盾，「非常時期就要用非常手段」。

他在記者會上指出，政府如要止暴制亂，應用更強硬手段，並指刊物等內容具有煽動性言辭或鼓勵港獨等，則應壓制。當被問到哪一家傳媒應被禁止，他強調準則只針對內容，不會針對哪一份刊物或經營者。不過，他提到「除非屢試不爽，一路重複又重複，咁嗰個有佢編輯人嘅問題，暫且我唔講呢啲」，不願回應哪一家傳媒或刊物在其準則下應被「抑制」。

他亦提出，現場有「不知名記者」，對警方處理「暴亂」情況造成阻礙，故記者應預先登記，包括在反光背心上加設識別號碼，「好遠都睇到個number，唔會殺錯良民」，更辯稱「只係加強保障，唔係阻礙採訪自由」。

他指，民間沒有任何角色遏止暴亂，否認其所舉行的「清潔運動」是「民兵」形式的止暴制亂。他又指實行《緊急法》後，如需實施宵禁時，所有活動均要停止，「你想做清潔運動都唔得，呢條法例係所有人適用。」至於多個法律界人士曾提出《緊急法》有違憲風險，被問到如何平衡風險，他則指應交由律政司處理，相信只要依照程序，不會違法。

同場出席的民建聯立法會議員蔣麗芸指，她出席記者會是代表民建聯支持實行《蒙面法》，可按現有立法會程序處理。至於是否同意何君堯要求實行《緊急法》，她則指何君堯的建議，未經民建聯「內部討論」，直言「我哋主要傾過《蒙面法》先」，未有回應是否與何君堯「同一陣線」。當被問到是否應規管記者，她則與何君堯同一看法，她認為要批證規管，直言可藉此與警方商討採訪規例，「到時總得到雙方接受嘅意見」。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

我係召集今日喺始創唱國歌嗰個小薯仔，我有啲嘢想講

支持建制派得返何總統做到野

何妖on9冇藥醫

支持何大總統